張炳良：出事就要官員問責下台好消極 指社會看法單純

每當政策、監管出問題，社會都有聲音要求官員履行問責制下台。不過，前運輸及房屋局長張炳良表示，如果有事發生時就要有人「引咎辭職」，是十分消極看法，因涉及的可能是「結構性」問題。他又說，因政制停滯不前，政府行政機關認受性「好脆弱」，令施政舉步維艱。

張炳良早上於商台節目談及問責制，指一旦強調「問責」，而社會對問責這事情看得比較單純，認為一有事情發生，就要官員下台，但設立問責制最終追求的，並非有事發生時就要有人「引咎辭職」、「人頭落地」，「如果這樣是好消極看法。（人頭）落地之後問題仍在這裏。如果問題好結構性，誰人做都是落地」。

張炳良又說，問責制在國際上定義廣闊，「政策範疇發生任何事都可以問責……如果香港是這樣，個個局長都可能隨時引咎辭職」。他認為，問責制一定要配合整個政制進一步改革發展，稱因為政制停滯不前，政府行政機關認受性「好脆弱」，推行政策時舉步維艱。

張炳良另提到，他2012年任局長時，原本希望只負責房屋範疇，「運輸我只是看着，將來會拆（運輸及房屋分拆成兩個局）」，但後來改組不成，而2013年出現高鐵延誤超支問題後，愈來愈多時間花在交通範疇，不斷要「拆彈」和「救火」。

至於房屋問題，張炳良指要多管齊下。他又說，填海雖然不能解決短期問題，惟若現時不決定，中長期便沒有土地供應。

咁扣人工
柒一次扣2成

唔落台咪等天誅

問責制

所以果d咩假奶粉最後都係比人放生哂

OK，唔問責制，
公投落唔落台好嗎？

行得正企得正怕咩問責

咁升你職啦
夠晒積極啦屌你老母

咁問過乜柒責啊你老母臭閪個臭閪

屌你政府老細係市民
不過香港政府老細只會係老共

當冇咗件事都仲好過你而家死兜爛兜啦

on99
做得高官不嬲預左隨時落台
有咁嘅壓力先會令佢地做實事
唔洗問責嘅後果咪就係出現你張炳良呢d垃圾

拎幾10萬一個月做錯野照架人工
拎萬幾一個月做錯野分分鐘即炒

咁咪扣糧囉冚家鏟

出事就話結構性問題走去賴系統制度
個系統制度就係你班賤畜控制
個系統制度有問題就要改啦
次次都腳痛醫腳
冇D前瞻性

> 如果有事發生時就要有人「引咎辭職」，是十分消極看法，因涉及的可能是「結構性」問題。他又說，因政制停滯不前，政府行政機關認受性「好脆弱」，令施政舉步維艱。
自己打政府問責制一巴

咩啊，係升職啊

你係咪搞錯左？係愈升愈高喎

鳩到毛球擔自大

打工出事都隨時炒友啦

港豬表示政治關佢地咩事